\cvsection{Presentación}

%\begin{figure}[H]
%	\begin{flushleft}	
%	\includegraphics[width=0.3\linewidth]{images/picture}
%	\label{fig:picture}
%	\end{flushleft}
%\end{figure}

\begin{wrapfigure}{L}{0.4\textwidth}
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{images/picture}
	\label{fig:picture}
\end{wrapfigure}
Soy Jose Eduardo Torres Penalva, Graduado en Ingeniería Informática por la Universidad Politécnica de Valencia, en la especialización de Ingeniería de Computadores.

Me considero una persona altamente adaptable a cualquier entorno de trabajo, implicada, dinámica y muy motivada por formar parte de una empresa tecnológica, tanto para poder aportar mi conocimiento adquirido como para desarrollarme profesionalmente en un ciclo de aprendizaje continuo. Actualmente, estoy acostumbrado mayoritariamente a trabajo en equipo multidisciplinario, basado en principios ITIL y SCRUM, combinando aptitudes varias para lograr objetivos establecidos. Durante el desarrollo de mi formación y el desempeño de los distintos puestos de trabajo, he adquirido conocimientos y experiencia en distintos ámbitos y métodos. A continuación se detallara una descripción de algunos puntos.

A nivel personal, me atraen los proyectos sobre arquitecturas de sistemas operativos, redes y seguridad, así como programación a bajo nivel, destacando mi entusiasmo por sistemas basados en GNU/Linux del que soy usuario desde hace años y donde he basado mi Trabajo Final de Grado: Instalación y configuración de sistema multicomputador tipo cluster para la ejecución de algoritmos paralelos. También especial mención a Hypervisores en virtualización y contenedores, tendencia actual para el desarrollo de algunas empresas. Para complementar mi experiencia y mantener una visión de las tecnologías actuales, sigo cursos y formación con la intención de obtener próximamente certificaciones en distintas ámbitos que me interesan y obtener puro conocimiento. Actualmente, he completado algunos cursos para aproximarme y conocer mejor algunas tecnologías: (VMware, Citrix, Redhat, Veeam). A modo de testing, me gusta por mi cuenta probar en entornos de laboratorio para aproximarme al funcionamiento de algunas tecnologías: ultimamente he estado probando saltstack, vagrant, dropplets en DigitalOcean, docker y informandome sobre MS Azure.

A nivel de experiencia laboral, he desarrollado principalmente puestos de técnico de sistemas, actualmente en virtualización sobre la arquitectura de entidad bancaria en un entorno de producción y alta disponibilidad. También he ofrecido soporte tanto a usuarios/infraestructuras como colaborando en proyectos de transformación digital y gestionando compras con proveedores (equipamiento, licencias). Dispongo de experiencia en gestión de incidencias en plataformas de ticketing y soporte telefónico o control remoto (Citrix GoToAssist, Teamviewer, VNC). También en mantenimiento de infraestructuras y puestos de trabajo, (equipos, móviles, impresoras, cableado estructurado, CPD).

Tengo experiencia en Windows Server 20XX como DC y roles (Active Directory, servidor de impresión, directorios, DHCP, DNS). Conocimientos en configuración de dispositivos Cisco (switching, routing, ACL, ASA), equivalentes a CCNA, además de haber usado dispositivos Mikrotik para configurar OSPF y STP. Tengo conocimiento en backup y prevención de desastres y continuidad de negocio, con experiencia básica con Veeam Backup, utilizando almacenamiento NAS Synology y en unidad de cintas IBM.

Tengo experiencia en monitorización de activos y recursos, Ganglia (monitor recursos Linux), y conocimiento básico monitorización con Nagios y Zabbix. He administrado de cuentas de correo bajo Office 365 y Gmail corporativo. Dispongo de conocimiento en SGBD, MySQL, SQL Server, PostgreSQL, lenguaje SQL y análisis de requisitos para desarrollo de BBDD relacionales.

En seguridad, tengo experiencia práctica en sistemas endpoint (seguridad perimetral) con Chekpoint Firewall y con Cisco ASA, OpenVPN. Dispongo de conocimientos en métodos de auditoría (ethical hacking), footprinting, explotación, así como buenas prácticas en la seguridad de la información, sistemas de cifrado (BitLocker, LUKS), políticas de contraseñas robustas y caducidad, certificados.

A continuacion, podran encontrar mi CV actualizado, para que puedan valorarlo de cara a una posible candidatura para un puesto de trabajo en su compañía.





\pagebreak